\documentclass[10pt]{beamer}

\title{}
\author{Artur's \( \oint \) Mathematikstübchen}
\date{}


% ===== Packages =========
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[natbibapa]{apacite}
\bibliographystyle{apacite}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{MnSymbol}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mleftright}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{tikz-cd}


\def\bC{\mathbb{C}}
\def\bD{\mathbb{D}}               
\def\bE{\mathbb{E}}
\def\bG{\mathbb{G}}
\def\bN{\mathbb{N}}
\def\bP{\mathbb{P}}
\def\bQ{\mathbb{Q}}
\def\bR{\mathbb{R}}
\def\bBarR{\bar{\mathbb{R}}}
\def\bY{\mathbb{Y}}



\def\mA{\mathcal{A}}
\def\mB{\mathcal{B}}
\def\mD{\mathcal{D}}
\def\mE{\mathcal{E}}
\def\mF{\mathcal{F}}
\def\mG{\mathcal{G}}
\def\mH{\mathcal{H}}
\def\mL{\mathcal{L}}
\def\mN{\mathcal{N}}
\def\mP{\mathcal{P}}
\def\mS{\mathcal{S}}
\def\mT{\mathcal{T}}
\def\mX{\mathcal{X}}
\def\mY{\mathcal{Y}}



\usetheme{Madrid}



% ======================== Beginn Document ========================

\begin{document}





% ======================== Begrüßung ==================

\begin{frame}
    \begin{center}
        \textbf{\huge Willkommen in der guten Stube \newline \newline :D}
    \end{center}
\end{frame}
% =====================================================



% ======================== Präsentation ==================

\begin{frame}
    \begin{alertblock}{Aufgabe}
        Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl. Man zeige für alle \( n \in \bN \) die Gültigkeit der Abschätzung:
        \begin{align*}
            \left( 1 - x \right)^{n}
            < \frac{1}{1 + nx}.
        \end{align*}
    \end{alertblock}
\end{frame}



\begin{frame}{Hilfsabschätzung}
    
\end{frame}



\begin{frame}{Hilfsabschätzung}
    \begin{block}{Bernoulli-Ungleichung}
        Für alle \( x \in \bR \) mit \( x \geq - 1 \) und alle \( n \in \bN_{0} \) gilt die Abschätzung:
        \begin{align*}
            \left( 1 + x \right)^{n}
            \geq 1 + n \cdot x.
        \end{align*}
    \end{block}
\end{frame}



\begin{frame}{Hilfsabschätzung}
    \begin{block}{Bernoulli-Ungleichung}
        Für alle \( x \in \bR \) mit \( x \geq - 1 \) und alle \( n \in \bN_{0} \) gilt die Abschätzung:
        \begin{align*}
            \left( 1 + x \right)^{n}
            \geq 1 + n \cdot x.
        \end{align*}
    \end{block}
    Weiter gilt für alle \( 0 < x < 1 \) die Abschätzung:
\end{frame}



\begin{frame}{Hilfsabschätzung}
    \begin{block}{Bernoulli-Ungleichung}
        Für alle \( x \in \bR \) mit \( x \geq - 1 \) und alle \( n \in \bN_{0} \) gilt die Abschätzung:
        \begin{align*}
            \left( 1 + x \right)^{n}
            \geq 1 + n \cdot x.
        \end{align*}
    \end{block}
    Weiter gilt für  \( 0 < x < 1 \) die Abschätzung:
    \begin{align*}
        \frac{1}{1 - x} 
        > 1.
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl.
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
    \begin{align*}
        \left( 1 - x \right)^{n}
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
    \begin{align*}
        \left( 1 - x \right)^{n}
        & = \left( \frac{1}{\frac{1}{1 - x}} \right)^{n}
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
    \begin{align*}
        \left( 1 - x \right)^{n}
        & = \left( \frac{1}{\frac{1}{1 - x}} \right)^{n} \\
        & = \frac{1}{\left( \frac{1}{1 - x} \right)^{n}}
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
    \begin{align*}
        \left( 1 - x \right)^{n} 
        & = \left( \frac{1}{\frac{1}{1 - x}} \right)^{n} \\
        & = \frac{1}{\left( \frac{1}{1 - x} \right)^{n}} \\
        & = \frac{1}{\left( 1 + \frac{1}{1 - x} - 1 \right)^{n}}
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
    \begin{align*}
        \left( 1 - x \right)^{n} 
        & = \left( \frac{1}{\frac{1}{1 - x}} \right)^{n} \\
        & = \frac{1}{\left( \frac{1}{1 - x} \right)^{n}} \\
        & = \frac{1}{\left( 1 + \frac{1}{1 - x} - 1 \right)^{n}} \\
        & \leq \frac{1}{1 + n \cdot \left( \frac{1}{1 - x} - 1 \right)}
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
    \begin{align*}
        \left( 1 - x \right)^{n} 
        & = \left( \frac{1}{\frac{1}{1 - x}} \right)^{n} \\
        & = \frac{1}{\left( \frac{1}{1 - x} \right)^{n}} \\
        & = \frac{1}{\left( 1 + \frac{1}{1 - x} - 1 \right)^{n}} \\
        & \leq \frac{1}{1 + n \cdot \left( \frac{1}{1 - x} - 1 \right)} \\
        & = \frac{1}{1 + n \cdot \frac{x}{1 - x}}
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
    \begin{align*}
        \left( 1 - x \right)^{n} 
        & = \left( \frac{1}{\frac{1}{1 - x}} \right)^{n} \\
        & = \frac{1}{\left( \frac{1}{1 - x} \right)^{n}} \\
        & = \frac{1}{\left( 1 + \frac{1}{1 - x} - 1 \right)^{n}} \\
        & \leq \frac{1}{1 + n \cdot \left( \frac{1}{1 - x} - 1 \right)} \\
        & = \frac{1}{1 + n \cdot \frac{x}{1 - x}} \\
        & = \frac{1}{1 + \frac{1}{1 - x} \cdot n \cdot x}
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Sei \( 0 < x < 1 \) eine reelle Zahl und \( n \in \bN \) eine natürliche Zahl. Dann gilt:
    \begin{align*}
        \left( 1 - x \right)^{n} 
        & = \left( \frac{1}{\frac{1}{1 - x}} \right)^{n} \\
        & = \frac{1}{\left( \frac{1}{1 - x} \right)^{n}} \\
        & = \frac{1}{\left( 1 + \frac{1}{1 - x} - 1 \right)^{n}} \\
        & \leq \frac{1}{1 + n \cdot \left( \frac{1}{1 - x} - 1 \right)} \\
        & = \frac{1}{1 + n \cdot \frac{x}{1 - x}} \\
        & = \frac{1}{1 + \frac{1}{1 - x} \cdot n \cdot x} \\
        & < \frac{1}{1 + nx}.
    \end{align*}
\end{frame}
% ============================================================
\end{document}