\documentclass[10pt]{beamer}

\title{}
\author{Artur's \( \oint \) Mathematikstübchen}
\date{}


% ===== Packages =========
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[natbibapa]{apacite}
\bibliographystyle{apacite}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{MnSymbol}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mleftright}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{tikz-cd}


\def\bC{\mathbb{C}}
\def\bD{\mathbb{D}}               
\def\bE{\mathbb{E}}
\def\bG{\mathbb{G}}
\def\bN{\mathbb{N}}
\def\bP{\mathbb{P}}
\def\bQ{\mathbb{Q}}
\def\bR{\mathbb{R}}
\def\bBarR{\bar{\mathbb{R}}}
\def\bY{\mathbb{Y}}



\def\mA{\mathcal{A}}
\def\mB{\mathcal{B}}
\def\mD{\mathcal{D}}
\def\mE{\mathcal{E}}
\def\mF{\mathcal{F}}
\def\mG{\mathcal{G}}
\def\mH{\mathcal{H}}
\def\mL{\mathcal{L}}
\def\mN{\mathcal{N}}
\def\mP{\mathcal{P}}
\def\mS{\mathcal{S}}
\def\mT{\mathcal{T}}
\def\mX{\mathcal{X}}
\def\mY{\mathcal{Y}}



\usetheme{Madrid}



% ======================== Beginn Document ========================

\begin{document}





% ======================== Begrüßung ==================

\begin{frame}
    \begin{center}
        \textbf{\huge Willkommen in der guten Stube \newline \newline :D}
    \end{center}
\end{frame}
% =====================================================



% ======================== Präsentation ==================

\begin{frame}
    \begin{alertblock}{Aufgabe}
        Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Man zeige die Gültigkeit der folgenden Abschätzung:
        \begin{align*}
            \frac{1}{s + t + u} + \frac{1}{s + t + v} + \frac{1}{s + u + v} + \frac{1}{t + u + v}
            > \frac{4}{s + t + u + v}.
        \end{align*}
    \end{alertblock}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen.
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Dann gilt:
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Dann gilt:
    \begin{align*}
        & \frac{1}{s + t + u} + \frac{1}{s + t + v} + \frac{1}{s + u + v} + \frac{1}{t + u + v}
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Dann gilt:
    \begin{align*}
        & \frac{1}{s + t + u} + \frac{1}{s + t + v} + \frac{1}{s + u + v} + \frac{1}{t + u + v} \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u + v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right)
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Dann gilt:
    \begin{align*}
        & \frac{1}{s + t + u} + \frac{1}{s + t + v} + \frac{1}{s + u + v} + \frac{1}{t + u + v} \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u + v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u}{s + t + u} + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right)
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Dann gilt:
    \begin{align*}
        & \frac{1}{s + t + u} + \frac{1}{s + t + v} + \frac{1}{s + u + v} + \frac{1}{t + u + v} \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u + v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u}{s + t + u} + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 1 + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right)
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Dann gilt:
    \begin{align*}
        & \frac{1}{s + t + u} + \frac{1}{s + t + v} + \frac{1}{s + u + v} + \frac{1}{t + u + v} \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u + v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u}{s + t + u} + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 1 + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 1 + \frac{v}{s + t + u} + 1 + \frac{u}{s + t + v} + 1 + \frac{t}{s + u + v} + 1 + \frac{s}{t + u + v} \right)
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Dann gilt:
    \begin{align*}
        & \frac{1}{s + t + u} + \frac{1}{s + t + v} + \frac{1}{s + u + v} + \frac{1}{t + u + v} \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u + v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u}{s + t + u} + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 1 + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 1 + \frac{v}{s + t + u} + 1 + \frac{u}{s + t + v} + 1 + \frac{t}{s + u + v} + 1 + \frac{s}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 4 + \frac{v}{s + t + u} + \frac{u}{s + t + v} + \frac{t}{s + u + v} + \frac{s}{t + u + v} \right)
    \end{align*}
\end{frame}



\begin{frame}{Beweis}
    Seien \( s, t, u, v > 0 \) positive reelle Zahlen. Dann gilt:
    \begin{align*}
        & \frac{1}{s + t + u} + \frac{1}{s + t + v} + \frac{1}{s + u + v} + \frac{1}{t + u + v} \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u + v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( \frac{s + t + u}{s + t + u} + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 1 + \frac{v}{s + t + u} + \frac{s + t + u + v}{s + t + v} + \frac{s + t + u + v}{s + u + v} + \frac{s + t + u + v}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 1 + \frac{v}{s + t + u} + 1 + \frac{u}{s + t + v} + 1 + \frac{t}{s + u + v} + 1 + \frac{s}{t + u + v} \right) \\
        & = \frac{1}{s + t + u + v} \left( 4 + \frac{v}{s + t + u} + \frac{u}{s + t + v} + \frac{t}{s + u + v} + \frac{s}{t + u + v} \right) \\
        & > \frac{4}{s + t + u + v}.
    \end{align*}
\end{frame}
% ============================================================
\end{document}